【飲人奶】受賄$3,800萬 中宣部前副部長魯煒被判囚14年

新華社報道，有「中國網絡沙皇」之稱，曾參加「人奶宴」的中宣部前副部長魯煒（58歲）受賄案，今天在浙江省寧波市中級人民法院公開宣判。魯煒被判處有期徒刑14年，罰款300萬元人民幣（約351萬港元），並對其受賄所得財物予以追繳，上繳國庫。魯煒服從判決，當庭表示不上訴。

判決指，魯煒於2002年至2017年，利用擔任新華社黨組成員、秘書長、副社長，北京市委常委、宣傳部部長、北京市副市長，國家互聯網訊息辦公室主任，國務院新聞辦公室副主任，中央網絡安全和訊息化領導小組辦公室主任，中央宣傳部副部長等職務上的便利，以及職權、地位形成的便利條件，為有關單位和個人在網絡管理、企業經營、職務晉升及工作調動等事項上提供幫助，直接或者通過他人非法收受、索取上述單位和個人給予的財物，共計3,200萬餘元（約3,800萬港元）。

寧波市中級人民法院指出，被告魯煒受賄罪成，涉及巨額，應依法懲處。鑑於魯煒如實供述自己罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的受賄內情，認罪悔罪，積極退贓，且已追繳大部份贓款，依法對其從輕處罰，判他入獄14年。

300萬係佢幾多年人工？

自打嘴巴既所謂法律